
## Инструкция по выполнению

- Переключиться в основную ветку проекта `git checkout main`
- Скачать изменения из основной ветки `git pull`
- Создать новую ветку в своём проекте `git branch homework-N`, где `N` - номер домашки
- Переключиться в данную ветку `git checkout homework-N`
- Выполнить основную задачу домашнего задания,отредактировав необходимые файлы
- Добавить изменения в индекс Git `git add .`
- Сделать коммит изменений `git commit -m “Ваше сообщение”`
- Запушить изменения в Gitlab `git push origin homework-N`
- Создать новый merge request в Gitlab (через интерфейс насайте)
- Прикрепить ссылку на merge request и архив в систему обучения для проверки наставником
- После проверки наставника вливаем merge request в основнуюветку проекта (нажимаем кнопку merge)

## 22. Работа со строками и ветвлением

### Задача

Подключить на страницу отдельный файл `homework22.js`, в котором выполнены указанные ниже упражнения по теме данного занятия. Все упражнения выполняются в одном файле, но должны бытьотделены друг от друга с помощью комментария, например:

```js
// Упражнение 1 
let a = 2;
let b = 3;
let result = a + b;
console.log(result);

// Упражнение 2
// ...
```

### Список упражнений 

1. Даны две переменные, где сумма в долларах указана с помощью строк в разном виде. Необходимо посчитать их сумму, не изменяя переменные.

```js
let a = '$100'
let b = '300$'
let summ = ...; // Ваше решение
console.log(summ); // Должно быть 400
```

2. Дан следующий код, который содержит переменную message. Необходимо удалить пробелы в начале и конце строки и сделать так, чтобы первая буква этой переменной была заглавной. Ваше решение должно корректно работать, даже если поменять фразу внутри переменной message:

```js
let message = ' привет, медвед      ';
message = ... // Решение должно быть написано тут
console.log(message); // “Привет, медвед”
```

3. Написать код, который при открытии страницы будет задавать пользователю вопрос “Сколько вам лет?”. После ответа пользователя нужно показать ему сообщение вида “Вам 15 лет и вы подросток”, в котором будет указан правильный возраст, а “зрелость” человека будет высчитываться по следующим условиям:

- 0-3 года — младенец
- 4-11 лет — ребенок
- 12-18 — подросток
- 19-40 — познаётежизнь
- 41-80 — позналижизнь
- 81 и больше — долгожитель

4. Дополнительное задание для саморазвития. Необходимо написать код, который будет возвращать количество СЛОВ в предложении (предлоги тоже считаются за слово)

Решение можно найти по ссылкам в лекции, попробуйте изучить метод split()


```js
let message = 'Я работаю со строками как профессионал!';
let count = ...; // Ваше решение
console.log(count); // Должно быть 6
```

### Критерии приёмки 

- Скрипт подключён на страницу в виде отдельного JavaScript-файла;
- В скрипте используется строгий режим;
- Внутри скрипта корректно выполнены все перечисленные
упражнения.

### Инструкция по выполнению

- [Инструкция по выполнению](#инструкция-по-выполнению)
- Ветка: `homework-22`


